【命名大賽】將高鐵比喻為蘇聯「末日列車」定納粹「死亡列車」好啲？

仲講咩「一地兩檢」定「兩地兩檢」 橫死掂死不如講下高鐵叫「末日列車」定「死亡列車」好啦

蘇聯「末日列車」
消失十幾年 最神秘火車重新啟動
2015年10月13日 14:38 CT Jennifer

消失十幾年 最神秘火車重新啟動(圖／金生麗水)

鐵軌上駛來一輛列車伴隨著一陣轟鳴，看起來與普通的客運火車差不多，但總覺得哪裡給人不一樣的感覺，一種說不出的壓迫感，原來這不是一列普通的火車，但這火車也不是有靈異事件，而是因為這列火車被稱為「末日列車」，為什麼稱做「末日列車」呢，因為這列看似像普通列車的車廂中，裝載著被西方稱為「手術刀」的SS-24型洲際彈道導彈。

這東西是美蘇冷戰時期的產物，該型導彈是蘇聯時期第五代洲際彈道導彈，最大射程可達1.3萬公里，可攜帶10枚爆炸當量在10萬噸至35萬噸之間的彈頭，只要一枚導彈就可以摧毀半個歐洲，從1987年開始，蘇聯一共部署了三個鐵路機動導彈師，共12列導彈列車，每列導彈列車上都配備有三枚SS-24型導彈，是一座名副其實在鐵軌上移動的核武器庫。

每列導彈列車上都配備有三枚SS-24型導彈(圖／金生麗水)

作為戰略核武器，誰會想到核彈竟然是從火車中發射的，但越是意想不到，就越能讓人產生猜疑和畏懼，如同製造一億噸當量超級核彈一樣，蘇聯人當時對核武器發展到極致，美蘇之間，限制進攻性戰略核武器條約也限制了蘇聯的鐵路機動系統的發展，60年代蘇聯的鐵路機動發射一直處於研製之中，其中可能有試驗性的列車，但是沒有形成戰鬥能力。

70年代蘇聯的667型彈道導彈核潛艇開始服役，但是其雜訊水準高，只能在受到己方嚴密保護的蘇聯近海執行核威懾戰備值班，因此蘇聯仍然繼續發展鐵路機動發射系統，果不其然，蘇聯人就搞出了末日列車這種恐怖的東西，這個基本上可以算是歷史上戰鬥力最高也最特別的列車。

這列車跟普通的列車一樣(圖／金生麗水)

而這列車跟普通的列車一樣，除了車頭由三台機車牽引之外，有的車廂上甚至還印有「限載重135噸」、「輕型貨物專運」等貨運說明字樣，列車中間的一些車廂像是沒有窗戶的鐵路保溫車，然而卻比鐵路保溫車要長得多，接近旅客車廂的長度，這些車廂採用的是貨車的轉向架，甚至是採用4軸轉向架，在導彈列車的機車後面有幾節全封閉式的「冷藏車廂」，這些車廂的長度比普通冷藏車要長一些，車上裝有電動液壓力臂式升降器、導彈保護筒、車頂蓋可向兩側打開並有供發射用的懸臂式穩定器，而且一整列車廂，每個車廂都有不同的作用，生活必須裝備、生活專區、指揮設備、指揮車甚至會議室和軍官休閒室，有的竟然還掛在能夠洗澡的車廂。

導彈列車裝備軍隊後，這種世界上獨一無二的武器系統讓整個西方世界都感到了震驚，尤其美國更是聞之色變，在美國人看來，這些神秘的導彈列車有著不亞於彈道導彈的強大威懾力，由於外形上與普通貨運列車十分相似，導彈列車在經過嚴密的偽裝後與民用列車幾乎沒有什麼兩樣，對於美國情報機構來說，一旦出現核危機，要想在對方境內每天數千輛普通貨運列車中判斷哪些列車上裝載有隨時可以進行致命打擊的洲際彈道導彈發射系統，根本就是一個「不可能的任務」，更讓美國頭疼的是，對方境內四通八達的鐵路網為導彈列車提供了廣闊的機動空間，通常情況下，一列導彈列車一晝夜的機動距離可達1000公里，要想始終保持對這列火車的跟蹤監視，就必須同時動用300顆左右的偵察衛星，而這顯然是完全不可能的。

俄國去年恢復製造導彈列車(圖／金生麗水)

然而當上世紀90年代隨著蘇聯的解體，蘇聯的核力量經費大大縮減，在2001年11月26日深夜，一列載著鐵路機動導彈發射裝置和三枚SS-24型導彈的導彈列車從科斯特羅馬地區普列謝茨克發射場出發，前往位於俄羅斯西部布良斯克的中央修理廠，在這裡，列車被拆除了導彈和發射裝置，成為一列真正的普通列車，但2014年12月13日，俄羅斯戰略導彈部隊副司令費拉托夫發表聲明說，俄將恢復製造導彈列車，這曾經消失的末日列車又將重新行駛在鐵軌之上。

王岸然：高鐵帶來香港的「末日列車」

納粹「死亡列車」

猶太人的死亡列車！ 通往集中營的恐怖鐵道
2017/07/07 22:05

鐵道是納粹帝國的命脈，納粹時期的鐵道網絡，長達8萬9000英里，當年希特勒靠著鐵路，把一批一批的猶太人，送往納粹集中營，很多人因此結束生命，透過「國家地理頻道」的畫面，帶您看這條被稱為「納粹的死亡鐵道」。

距波蘭第二大城克拉科夫60公里的小城奧斯威辛，這裡是納粹死亡列車的終點。

歷史學家詹姆斯霍蘭：「這是最令人毛骨悚然的，二次大戰遺跡，奧許維茲比克瑙集中營的警衛室，我的天啊！好大的集中營，實在讓人難以置信。」

這座集中營，佔地435英畝，納粹可是夷平附近8個農村，才打造這個滅絕猶太人的集中營。

歷史學家詹姆斯霍蘭：「鐵軌就在那裡，這裡的確就是鐵道終點。這裡本來是滅絕營，目的就是以工業化規模來殺人。」

影片旁白：「把人員卸下車，區分男人與女人，篩選以後再進行處理。」

黨衛軍總指揮希姆萊，曾親自來到這裡指揮屠殺的準備，而他仰賴的，正是納粹龐大的鐵道網絡。

考古學家東尼波拉：「的確不可思議，鐵路竟然成為一項戰爭武器，我現在走的這一段鐵路，可以說是名副其實的生命盡頭。」

納粹的鐵道帝國，軌道長度超過8萬9000英里。希特勒不只依賴鐵路，實現併吞領土的野心，當然也靠著鐵道，下達一次次死亡任務

考古學家東尼波拉：「鐵路系統的黑暗面，就是運送人員，以及集中營裡的俘虜。所有的集中營與毀滅營，全都被帝國鐵路公司，以德國鐵路系統緊密串連在一起。」

德國的鐵路系統，是最龐大的二戰工程。鋼鐵和蒸汽的威力，也讓火車竟然成為戰爭機器。

這是希特勒的元首專車，列車的動力，來自2輛火車頭；接著是一節裝甲防空砲車，配備了2座4管高射砲。專車上還有希特勒的沙龍包廂，和前線指揮中心。

歷史學家詹姆斯霍蘭：「就在那裡，真漂亮。我認為最迷人的地方，就在於許多尖端工程，都集中在這款蒸汽火車頭裡，內部裝潢非常高雅，顯然希特勒想傳達的形象，就是他是富有教養的現代歐洲領袖。」

在德國的諾恩馬克特，還能看到元首列車的殘骸。這列火車，兼具要塞和飯店功能，希特勒除了想藉此彰顯自己的權力，更要讓大家看見德國的工業實力。

歷史學家詹姆斯霍蘭：「希特勒面臨的問題在於，沒有足夠的火車頭，來運送軍事物資。」

在二戰開打前，德國擁有2萬5千輛火車頭，還以每年600輛的速度增加，但希特勒卻要求每年的產量，要提升到10倍以上的7500輛。於是德國的工程師，找到量產的辦法，就是讓零件標準化，可以大量生產。

歷史學家詹姆斯霍蘭：「可互換的零件越多，就越容易生產更多產品。德軍從來無法真正體認這個概念，奇怪的是，只有在生產戰爭火車這款，成為第三帝國動力的蒸汽火車頭時，德軍才開竅德國這具戰爭機器，之所以能維持運作和生存，都得感謝帝國鐵路公司。」

帝國鐵路公司設計出來的火車頭，配備10輪驅動，可以拖運的貨物量，比其他火車多出4成，這款火車頭，展現了納粹工程的效率，卻也讓納粹德國，可以完成最邪惡的大屠殺行動

當列車到達奧斯威辛站台時，人們就被趕出車廂，不許擕帶財物
並被強行排成男女兩列，黨衛軍看守荷鎗實彈並且牽着狼狗
大部分的猶太人、婦人、兒童、老人或是被判斷為沒有價值的人，則會直接送往刑場或是毒氣室殺害
經過初步篩選之後，這些囚犯立即被剃去全身毛髮、消毒、拍照建立檔案，並在收容人身上刺上編號藉以確認收容數量
從這一刻起，囚犯就無權再使用自己的名字了

(轉貼) 提防中國成變種納粹！

死亡烈車好

迷幻列車

納粹德國真係好恐怖

「死亡末日列車」

末日先定死亡先